{
    "question": "Untuk mengemas mentega, margarin,    daging, kopi, dan gula biasanya\r\nmenggunakan....\r\na. Kertas greaseproof\r\nb. Kertas glassine\r\nc. Kertas kraft\r\nd. Kertas minyak\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>~D.~<strong>K</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>i</u></strong><strong><u>n</u></strong><strong><u>y</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>k</u></strong></h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><strong><em><u>M</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>f</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>k</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>u</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>s</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>h</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>3</u></em></strong><strong><em><u>&gt;</u></em></strong></h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dalam-buku-empat-pilar-kehidupan-berbangsa-dan-bernegara-mengutip-235",
            "question": "Dalam buku empat pilar kehidupan berbangsa dan bernegara mengutip pendapat Suhandi Sigit, menyatakan ungkapan bhineka tunggal ika dapat ditemukan dalam kitab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hsuehbdmakw92hbenwkwb2busis</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jiwa-semangat-dan-nilai-nilai-kejuangan-bangsa-indonesia-tidak-513",
            "question": "Jiwa, semangat, dan nilai-nilai kejuangan bangsa    Indonesia tidak lahir seketika, tetapi merupakan\r\nproses perkembangan sejarah dari zaman ke zaman.\r\nUntuk memperoleh gambaran tentang nilai-nilai\r\n45 yang berkembang setiap zamannya diadakan\r\nperiodisasi. Uraikanlah periodisasi perjuangan\r\nbangsa Indonesia dari sebelum merdeka sampai\r\nsekarang!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>untuk memudahkan pemahaman tentang perkembangan kehidupan manusia dari waktu ke waktu.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Dalam buku Pengantar Ilmu Sejarah (2005) karya Kuntowijoyo, periodisasi dalam sejarah bertujuan untuk memudahkan pemahaman tentang perkembangan kehidupan manusia dari waktu ke waktu.</p><p></p><p>Periodisasi Sejarah Indonesia berawal dari zaman Praaksara hingga pasca reformasi. Berikut periodisasi Sejarah Indonesia:</p><p></p><p>\u2022Indonesia masa Praakasara</p><p></p><p>Sejarah masa Praaksara di Indonesia berawal dari kehidupan manusia purba di Indonesia hingga sekitar abad ke-5 Masehi.</p><p></p><p>Pada periode ini, rekonstruksi sejarah berfokus pada pemaparan pola hidup dan kebudayaan manusia purba di Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-informasi-berikut-wujud-persatuan-dan-kesatuan-dalam-a-249",
            "question": "Perhatikan informasi berikut wujud persatuan dan kesatuan dalam ada disekolah ditunjukkan nomor....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fotonya kak biar jelas kalo ngasih pertanyaan!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menghargai-dan-menghormati-budaya-dari-suku-bangsa-lain-untuk-men-382",
            "question": "Menghargai dan menghormati budaya dari suku bangsa lain untuk menjaga.. dan ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>persatuan dan kesatuan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>menghargai dan menghormati budaya dari suku bangsa lain untuk menjaga <strong>p</strong><strong>ersatuan </strong>dan <strong>kesatuan</strong></p><p></p><p>semoga dapat membantu</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Persatuan Negara Kesatuan Republik Indonesia dan mewujudkan cita-cita bangsa Indonesia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-pasal-pasal-undang-undang-dasar-negara-republik-in-554",
            "question": "Berikan contoh pasal-pasal undang-undang dasar negara Republik Indonesia tahun 1945 berkaitan dengan konsep negara kesatuan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Negara kesatuan tersebut tertuang dalam UUD 1945 Pasal 1 Ayat 1 yang berbunyi, \u201cNegara Indonesia ialah negara kesatuan, yang berbentuk republik\u201d.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-utama-berdirinya-budi-utomo-adalah-864",
            "question": "Tujuan utama berdirinya Budi Utomo adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura</p><p>Penjelasan:</p><p>Tujuan organisasi Budi Utomo awalnya hanya mendirikan suatu dana pelajar.Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-penerapan-pandangan-bahwa-indonesia-adalah-sebaga-106",
            "question": "Sebutkan contoh penerapan pandangan bahwa Indonesia adalah sebagai satu kesatuan    wilayah ekonomi adalah ...\r\n.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kepulauan Nusantara sebagai satu Kesatuan Ekonomi, dalam arti : Bahwa kekayaan wilayah Nusantara baik potensial maupun efektif adalah modal dan milik bersama bangsa, dan bahwa keperluan hidup sehari-hari harus tersedia merata di seluruh wilayah tanah air.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-pengertian-hukum-internasional-a-segal-264",
            "question": "Di bawah ini adalah pengertian hukum internasional\u2026\u2026    a.\r\n\r\nSegala hal yang mengatur hubungan dengan Negara lain\r\n\r\nb.\r\n\r\nHukum dasar yang memuat aturan \u2013 aturan pokok yang menggambarkan sistem \r\n\r\n ketatanegaraan.\r\n\r\nc.\r\n\r\nKeseluruhan kaidah dan asas yang mengatur hubungan atau persoalan yang melintas\r\n\r\n batas Negara antara Negara satu dengan Negara lain\r\n\r\nd.\r\n\r\nHal yang berhubungan dengan Negara lain\r\n\r\ne.\r\n\r\nKumpulan kebijakan yang berpijak kepada tujuan masing \u2013 masing Negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>segala hal yang mengatur hubungan dengan negara lain  </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-mengalang-persatuan-dari-berbagai-suku-bangsaadat-istiada-305",
            "question": "Dengan mengalang persatuan dari berbagai suku bangsa,adat istiadat dan bahasa berarti kita mengamalkan pancasila sila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sila ke 3 yang berbunyi Persatuan Indonesia, artinya kita sebagai bangsa Indonesia harus memiliki semangat persatuan dan kesatuan agar tidak terpecah belah.</p><p></p><h2>Semoga Membantu^_^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-komunikasi-yang-terjadi-melalui-body-language-disebut-900",
            "question": "Proses komunikasi yang terjadi melalui body language disebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>komunikasi nonverbal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Komunikasi Nonverbal adalah komunikasi melalui bahasa tubuh berupa: Gerak atau isyarat. Ekspresi.</p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>body language adalah contoh komunikasi nonverbal melalui bahasa tubuh berupa, gerak atau isyarat dan ekspresi </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}